---
id: 53
title: I Love Histori More Than Coffe
date: 2015-02-04T16:53:00+07:00
author: Redaksi
layout: post
guid: https://wildanfauzy.com/index.php/2015/02/04/i-love-histori-more-than-coffe/
permalink: /i-love-histori-more-than-coffe/
nb_of_words:
  - "276"
categories:
  - Share
---
<p class="has-drop-cap">
  <strong>I Love Histori More Than Coffe</strong> itulah kalimat yang keluar dari mulut gue, ngomong-ngomong ceritanya gue udah menginjak di semester 11 maksudnya 2 salah nulis angka romawi :D, gue anak jurusan sejarah di salah satu universitas islam negeri di bandung, setelah gue melewatin semester satu yang isinya mata kuliah dasar umum tapi setelah masuk ke semester dua gue mulai mencium aroma-aroma sejarah, tepatnya tadi sore gue nerima mata kuliah pengantar ilmu sejarah dan gue menyimak dengan penuh keyakinan yaela.
</p><figure class="wp-block-image size-large">

[<img src="https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2015/02/9c611-274a8-1nrt1ajcdt.jpg?w=768" alt="I Love Histori More Than Coffe" title="I Love Histori More Than Coffe" data-recalc-dims="1" />](https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2015/02/9c611-274a8-1nrt1ajcdt.jpg?w=768)</figure> 

Cemistri gue mulai menonjolkan dirinya, walaupun materi tadi tentang motivasi awal gue untuk terus mempelajari sejarah selanjutnya, dari situ gue mulai semangat buat lebih lanjut menelanjangi lautan sejarah sampe gue tenggelam di dalamnya.

Dosen ngasih beberapa pertanyaan untuk motivasi awal kita belajar sejarah selanjutnya yang pertanyaanya seperti ini:

  1. Mengapa anda mengambil mata kuliah pengantar sejarah di semester 2 ini?
  2. Sudah sejauh mana persiapan anda untuk mengambil mata kuliah pengantar sejarah ini?
  3. Apa harapan anda mempelajari pengantar ilmu sejarah?
  4. Apa yang anda ketahui sejarah sebagai ilmu?
  5. Untuk apa sejarah dipelajari?
  6. Apa saja yang dicari dalam sejarah?
  7. tantangan apa yang kiranya akan anda temukan dan antisipasinya dalam mengambil mata kuliah pengantar ilmu sejarah?

Pertanyaan itulah yang memotivasi awal untuk mempelajari ilmu sejarah kedepannya, kalo misalnya gue lagi bosen ama sejarah suatu saat nanti cukup kembali ke pertanyaan di atas dan menjawabnya dengan sepenuh hati mungkin itulah mengapa gue&nbsp; _I Love Histori More Than Coffe_ mungkin jiwa gue ada di sejarah oke mungkin sekian dulu yah.